［街頭紀錄］長文記下714沙田黑夜

差唔多9點喺沙田火車站，嗰時仲係幾和平，未有好緊張嘅氣氛。因為知道班防暴包圍住成個商場，而火車係唯一離開嘅選擇。記得係火車站對行上連城扶梯位置嗰到，有好多人拎住一疊又一疊嘅車飛，不斷派比行梗去火車站嘅人，大叫「走先啦」「唔好去旺角東呀」。而係買飛嗰部機，條隊好長，但大家都冇爭先恐後、爭買飛。去到排隊嗰個位，前面有人話「一家大細嘅走先啦」，又有人嗌「俾黑色衫，後生仔買先」，有人答佢「唔好買啦，呢到幾張，入閘先啦，出閘再補錢」
之後就有人俾咗幾張我地，「小心呀，唔好去旺角東呀！記住呀！」。

真係好感動，由走到入閘到上車用咗唔洗五分鐘，但佢地最後又被封閘咩唔停沙田站，我肯定佢地讓咗俾我地之後，一係上咗末世列車，一係仲喺新城市困獸鬥。
明明走到，但自己唔走，唔止呢單。

當個遊行仲未宣布完，仲喺合法有不反對通知書嘅時候，班防暴就開始清場。十字路口四面都有狗包圍，係三邊夾攻嘅時候，得返好運同沙田中心呢兩條路走。
我記得有前線手足話「我地唔係要佔領，唔係要衝，只係要守住俾後面嘅人有足夠時間走」，另外班狗嘅防線越推越前時，有好多社工同手足都唔走，係咁拉人走同企係到指示方向，話俾人知應該要點走。

上到沙田中心，有班防暴突然行到去條橋到想繼續向前行，有班原本應該想走嘅人衝上前，以手無寸鐵嘅肉身擋住，俾時間係仲喺好運嘅人走。當時覺得好似係商場玩梗食雞咁，但夜晚冧返起其實好似災難片咁。明明我乜都冇做，想去百步梯睇套戲姐，點解都要好似走難咁左閃右避？最後我記得係所有人一枝箭由天橋條樓梯跑落去大會堂嗰邊，場面癡咗線咁亂，左邊又有狗，右邊又有狗，落去又有狗。去到大會堂嗰邊，準備入商場，班撚樣好大聲用好得戚嘅語氣話「行快啲啦廢青，望鏡頭啦怕乜啊？」當防暴警察唔再防暴，自己變成暴，場面係有幾咁恐怖？

ok講返上到火車嗰陣啦，去到大圍站睇tg已經見到班狗已經入咗沙田站，再過多陣tg有人話唔停沙田站，亦都係講梗之後嘅末世列車。咁我地原本冧住喺一城出，但四個出口已經圍咗一班又一班便衣喺到。雖然我冇做過啲乜，但着住黑色衫一定有排煩，所以就轉站出。有個女仔跟係我地後面，見我地去到出閘機又行返轉頭，就問我地點算，但其實嗰下我地一樣都好徬徨。又點會諗到會有班狗等遊行完嘅人出閘，喺嗰個位做stop and search，甚至拉人？有人話班狗係特登加重人手喺港鐵站出面，為求一定要捉到人。我就覺得一個普通人喺新城市好似玩緊迷宮同Tom and Jerry追逐戰，咁辛苦入到閘上到火車，果然都冇咁易可以走到。

到我地去到一個較為安全嘅位置，就拎部電話出嚟睇tg同睇直播啦。原來半個鐘前入閘嘅沙田站已經變咗首爾站，出現好似廝殺列車一樣嘅末世列車。當時係火車站嘅人就話廣播告之係最後一班會經沙田嘅火車，睇返啲畫面真係好似災難片咁，最後一班車上唔到就要留係沙田，俾狗打俾狗拉。聽到有人嗌「一齊嚟一齊走有人未走我哋都唔走」，嗰下真係眼淚鼻涕乜嘢都流曬出嚟。佢地每道門都有人擋住，有人行返出車廂指示人上車，有人行上去樓上通報消息，叫人快啲走。不過最哭崩個位，係港鐵話呢班唔係尾班車班，但市民已經唔再信港鐵，唔肯俾港鐵職員閂門，最後要譚文豪出嚟調解，甚至同大家講話包保其他車一定會停沙田站，「如果唔停嘅話我跳落路軌截停佢」，大家先肯上返車離開。當中有幾個係車上行返出嚟，話同要譚同其他未走到嘅一齊走。點解香港人咁偉大咁有愛？

明明大家走梗，都要派防暴入商場打一輪先撤退，居心叵測。係拎返尾彩定要洩憤？定係政府同班白衫狗要送班前線去死？睇返新聞直播，班狗好似癲撚左咁衝向啲示威者到，求其搵對象打同拉人。有一個男嘅無啦啦俾狗圍住打，樓上二樓三樓乜柒都掟曬落嚟，為咗唔係要攻擊個班狗呀，係要救翻個男人呀。之後係極之混亂嘅畫面當中，有兩個人行咗出嚟，一個負責用遮擊退班狗，另外嗰個扯返個男人走。冇佢地兩個，冇樓上嘅人，冇記者嘅鏡頭，唔好話個男人會唔會俾人屈，係直頭死咗都唔知咩事。呢班人冒住俾人秋後算帳嘅險，都唔走，而要去救翻落單嘅人。人心嘅溫暖，人性嘅偉大，班狗喺唔會明，高官都唔會明，林鄭肯定唔明，中共應該明，但who cares？

又有一條片，影到喺沙田新城市地下嗰個巴士站對出發生嘅事。班狗好似追梗逃犯？汪洋大盜？殺人犯？I can’t find the right word 咁追班示威者。追到無路可退嘅時候，佢地爬咗上石壆，跑出大馬路。當時仲係好多車行緊，可以話係險象環生。有一個行得慢嘅，落單被狗圍，而走咗嘅就行返轉頭，嘗試救翻比落單嗰個，條片就去到呢到。唔知下文係點，好擔心好驚佢地會有事。

另一邊廂，沙田大會堂係有不反對通知書嘅情況下被清場。班狗兩面包抄咁樣行去大會堂。唔知係之前定之後，有一個呀姐單拖鬧走左班行嘅入大會堂嘅狗，可能因為佢係阿姐見慣世面，亦都有可能係因為好多鏡頭班狗唔敢對佢做啲咩。但係佢嘅勇敢，唔能夠同一般人相比。差唔多時間，有沙田街坊集體擊退左班係私人屋苑搜捕嘅狗，而Cbc又影到有街坊引路帶班後生仔走。好人有好報呀！

記得瀝瀝居民要乜有乜，示威者嗌乜佢地掟乜落嚟。一盒盒佳能保鮮紙，一把把打開嘅遮，一個個水盆，逐樣逐樣掟落嚟。每萣一樣嘢，大家就歡呼拍手嗌多謝，樓上就舉起手指公表示讚好，個畫面好震撼，好靚，好感動。住公屋應該唔會有錢得去邊，掟完一樣又一樣（唔理貴唔貴，但係都要用錢買），仲要冒住被人捉被人扣分嘅風險，公屋嘅人情味今次都參與在遊行中。

最後最後，因為越夜越危險，雖然我一早走咗，但其實班狗只係將呢個追逐嘅遊戲擴大至成個沙田區，所以有車手免費接放學。車我放學嗰位朋友話佢地因為要返工，去唔到呢啲示威行動，但好想做啲嘢，於是就放工主動去接人放學，希望被接放學嘅學生可以代佢哋行埋佢地嗰份。

講咗好多人性人情嘅嘢，但我地都要關注返喺暴政x狗察暴行之中。法院圍捕私刑，插人眼被咬扮可憐，疑似將眾志成員隻手向後屈，入商場困獸之鬥大開殺戒。記住呀，班狗係應承咗比示威者走㗎。記住呀，班狗一早已經講咗佢哋夜晚嘅行動叫圍堵。明明係和平嘅遊行，點解最後要咁清場？點解最後要入商場，點解最後要流血？

我只係一個普通遊行人士，更何況佢地好有可能係喺新城市食完飯，睇完戲嘅人，點解要咁東跑西跑，避嚟避去，甚至俾你地鬧嚇打？新城市，唔好諗住同班狗割，你地有份帶領班狗入去，有份提早封出口，有份一早俾班狗入商場視察環境。當我地要追究責任嘅時候，唔好諗住置身事外。

香港政府，法治，甚至香港呢個地位已經死得七七八八，唯香港人嘅心未死，仲跳得好犀利。殺紅了眼嘅黑警、麻木不仁嘅政府，相信喺21號，係未來嘅示威遊行會更加凶狠咁樣對待我地。不過我地未放棄。一隻手指四條人命，政府要還的！大家唔好離我地而去，可以嗎？

【我冇嘢講2.0】有人冒警！

推post時幫手廣傳有人冒警！
被動變主動

有人冒警！你扮警察涉嫌冒警及傷人涉嫌藏有攻擊性武器我地行使公民逮捕權

每一場遊行都係珍貴 有獨特性
每次都要好好咁記低佢！
記低香港人係幾有愛
記低政府同班仆街係幾撚咁殘酷

push
呢d係珍貴既文字回憶
我地經歷緊自二戰以黎最大的危機中